# Домашние задания. Курс "Введение в разработку корпоративных приложений на Java" АНО ДПО "Университет иннополис"

## Homework - 05
>Реализовать программу на Java, которая для последовательности чисел, оканчивающихся на -1 выведет самую минимальную цифру, встречающуюся среди чисел последовательности.
>
>Например:
>
>345
>298
>456
>-1
>
>Ответ: 2

## Homework - 06
>Реализовать функцию, принимающую на вход массив и целое число. Данная функция должна вернуть индекс этого числа в массиве. Если число в массиве отсутствует - вернуть -1.
>
>Реализовать процедуру, которая переместит все значимые элементы влево, заполнив нулевые, например:
>
>было: 34, 0, 0, 14, 15, 0, 18, 0, 0, 1, 20
>
>стало: 34, 14, 15, 18, 1, 20, 0, 0, 0, 0, 0

## Homeowork - 07
>На вход подается последовательность чисел, оканчивающихся на -1. 
>
>Необходимо вывести число, которе присутствует в последовательности минимальное количество раз.
>
>Гарантируется:
>
>Все числа в диапазоне от -100 до 100.
>
>Числа встречаются не более 2 147 483 647-раз каждое.
>
>Сложность алгоритма - O(n)

## Homework - 08
>На вход подается информация о людях в количестве 10 человек (имя - строка, вес - вещественное число).
>
>Считать эти данные в массив объектов.
>
>Вывести в отсортированном по возрастанию веса порядке.

## Homework - 09
>Сделать класс Figure, у данного класса есть два поля - x и y координаты. 
>
>Классы Ellipse и Rectangle должны быть потомками класса Figure.
>
>Класс Square - потомок класса Rectangle, Circle - потомок класса Ellipse.
>
>В классе Figure предусмотреть метод getPerimeter(), который возвращает 0. Во всех остальных классах он должен возвращать корректное значение.

## Homework - 10
>Сделать класс Figure из задания 09 абстрактным.
>
>Определить интерфейс, который позволит перемещать фигуру на заданные координаты.
>
>Данный интерфейс должны реализовать только классы Circle и Square.
>
>В Main создать массив "перемещаемых" фигур и сдвинуть все их в одну конкретную точку.

## Homework - 11
>Сделать класс Logger с методом void log(String message), который выводит в консоль какое-либо сообщение.
>
>Применить паттерн Singleton для Logger.

## Homework - 13
>Предусмотреть функциональный интерфейс 
>
>
>```java
>interface ByCondition {
>   boolean isOk(int number);
>}
>```
>Реализовать в классе Sequence метод:
>
>```java
>public static int[] filter(int[] array, ByCondition condition) >{
>   ...
>}
>```
>Данный метод возвращает массив, который содержит элементы, удовлетворяющиие логическому выражению в condition.
>
>В main в качестве condition подставить:
>
>- проверку на четность элемента
>- проверку, является ли сумма цифр элемента четным числом.

## Homework - 16
>Реализовать removeAt(int index) для ArrayList
>
>Реализовать метод T get(int index) для LinkedList

## Homework - 17
>На вход подается строка с текстом. Необходимо посчитать, сколько встречается раз каждое слово в этой строке.
>
>Вывести:
Слово - количество раз
>
>Использовать Map, string.split(" ") - для деления текста по словам. Слово - символы, ограниченные пробелами справа и слева.

## Homework - 19
>Реализовать методы UsersRepository

## Homework - 20
>Подготовить файл с записями, имеющими следующую структуру:
>
>[НОМЕР_АВТОМОБИЛЯ][МОДЕЛЬ][ЦВЕТ][ПРОБЕГ][СТОИМОСТЬ]
>
>o001aa111|Camry|Black|133|82000
>
>o002aa111|Camry|Green|133|0
>
>o001aa111|Camry|Black|133|82000
>
>Используя Java Stream API, вывести:
>
>Номера всех автомобилей, имеющих черный цвет или нулевой пробег. // filter + map
>
>Количество уникальных моделей в ценовом диапазоне от 700 до 800 тыс. // distinct + filter
>* Вывести цвет автомобиля с минимальной стоимостью. // min + map
>* Среднюю стоимость Camry *
>
>https://habr.com/ru/company/luxoft/blog/270383/
>
>Достаточно сделать один из вариантов.

## Homework - 21
>Реализовать многопоточное суммирование элементов

## Homework - 24
>Создать schema.sql файл, который содержит описание таблиц и данных для этих таблиц
>
>Товар
>- id
>- описание
>- стоимость
>- количество
>
>Заказчик
>- id
>- имя/фамилия
>
>Заказ
>- id-товара (внешний ключ)
>- id-заказчика (внешний ключ)
>- дата заказа
>- количество товаров
>
>Написать 3-4 запроса на эти таблицы.

## Homework - 25
>Реализовать ProductsRepository
>```java
>- List<Product> findAll();
>- List<Product> findAllByPrice(double price);
>* List<Product> findAllByOrdersCount(int ordersCount); - найти >все товары по количеству заказов, в которых участвуют
>```

## Homework - 26
>Написать модульный тест на int gcd()

## Homework - 27
>Написать поисковую страницу для любого другого (не Google-поисковика)
>
>Написать страницу для входа в любую соц.сеть или другой сайт.
>
>Результат - две html-страницы.

## Homework - 28
>Сделать полный аналог 27. Spring Boot но для товаров 
>- добавление товаров
>
>Либо!!!
>
>Реализовать функционал добавление какой-либо сущности в вашей итоговой аттестации